袁國勇撤回《明報》觀點版文章

《明報》觀點版周三刊登香港大學李嘉誠醫學院微生物學系名譽助理教授龍振邦，及港大微生物學系講座教授袁國勇題為「大流行緣起武漢 十七年教訓盡忘」的來稿，龍振邦及袁國勇現撤回文章。

龍振邦及袁國勇稱自己是科學家，終身追求科學真理，不了解政治，也從來無意捲入政治；又稱文章表達不適當，用詞甚至有錯誤，並非原意，希望外界不要把他們捲入政治，留給他們一個空間研究。

Cls

肉尻酸

又講中哂

屌你老母臭化閪彈出彈入

大佬呀 怪都唔係怪袁國勇啦
肉酸既係個d 5毛 小粉紅呀

被恐嚇

共產黨殺到黎，香港九龍新界無得避

人才係支那面前都要變奴才

咁撚快就收皮 柒撚到

九成九比上面大支嘢屌到開花

袁國勇

9成9俾7婆叫收回啦

喺冇言論自由嘅地方好正常

今時今日縮就兩邊不是人

2020年喇 講過既野都冇得收番當冇事啦
何況上晒網

酒後吐真言咁款

既然係搞科學
何必在意政治眼光
無非都係個錢字

教授被恐嚇 一定係要挾減資助

其實放晒比全世界睇
之後再撤回
呢個迴響仲大過唔撤

好似送中條例咁, 煲大左先撤, 可能仲衰過唔撤

肯屌已經好好啦
Btw damage is done

被北京照完肺？

威脅減資助

夠唔夠一日？？？

永遠唔識反思
只會怪責人地話你錯
累到所有亞洲人被歧視
然後又話人racist
可憐之人必有其可恨之處

唔好blame the victim

狗奴才

好擔心佢平安

收番小粉紅就放過你咩
天真

唔撚係呀？？

內容入面有咩講錯先

成件事就係政治

可能直接cut funding

咁快被迫害

同意 一定好大政治壓力

支共個14億根本應該落地獄

袁生，以你喺國際地位，洗唔洗理人地意見呀，咁冇骨氣呀

等英文news出
再上Twitter 戰線

shut up or shut down

你唔上講政治，政治都會來搵你

又跪

佢企硬唔縮既咪無限比人搞囉
連登仔除左可以簽下名 聲援佢仲可以幫到佢啲咩野？
利申：近幾年睇過佢好多專訪 大約知佢咩人 真係一個科學膠黎

文革

發表完撤回

今次袁國勇真係名譽破產，以後講嘢無人信

開佢波直接辭職唔做去美國撈啦 研究左咁耐coronavirus而家美國搶住要你

明嫁啦，今時今日佢肯講出黎你估佢冇諗過咩，而家收回明顯係比人威脅，大家屌佢跪低jm9

完國淆

呢樣唔出奇

終身追求科學真理，不了解政治 講得好白

Agger

下次個個po完出黎sor9y就得
都已經公開哂
已經其實撤回唔撤回已經無分別

撤回
袁教授真係識玩

撤回唔緊要
咁樣撤回得代表中晒point啦

呢單係言論自由

仲有趕外國記者係新聞自由

一齊煲大佢
隨時引發大戰

高招。我唔識政治，我撤回。

明眼人實知咩事

屌 光明頂19仲啱啱讚完篇文
話攞嚟問林鄭陳肇始讚唔贊同

所以話支共小農基因唔識得玩政治
識玩梗係拉攏袁國勇講好說話維穩
又走來用武力金錢威脅人
而家撤回反而全世界都知發生緊咩事
中共真係好撚羞家

佢辭職唔做好過而家肉尻酸啦

don’t blame victims
錯既係共產黨，天滅中共，全黨死清光
麻煩去Twitter幫手開火
#chinaliedpeopledied

不了解政治

明嘅就明

出已付出很大勇氣

文革到了

政治打壓 DLLM

科學家最怕呢樣

響曬朵啦而家

佢最少都敢出過聲，明ge 就明，不用罵他！

Agree

支那最叻打壓知識份子

文章都可以因為政治壓力撤回
袁國勇喺歐美學術界嘅credibility無喇

香港有言論自由 學術自由
政治壓倒一切

言論自由

證明篇野講嘅全部真相黎

即係講中哂啦

已經減咗

佢出得呢篇野插支那同支那人無可能預計唔到結果

實比好多人搞完嚟

政治打壓，幫手爆大件事

你被打壓係慘，但有啲野番唔到轉頭，俾我直接過檔去美帝算喇

真心唔明屌袁國勇既人係咩心態
佢走在前線 邊個屋邨有事就即去
比起政府 佢做更加緊張香港d疫情wor
唔知佢受左咩壓力要收返言論
人地都係想繼續專心搞返疫情
相反 小粉紅 5毛 個d就冇人屌
西利

不出半日，我估又有人帶風屌佢同國泰、HSBC有咩分別、前列腺好黃之類

好明顯俾人恐嚇啦

共產黨果然cls

講完之後撤回
大家都聽晒
意見又表達晒
即係我打你一拳之後SAY SORRY咁啫
明就算

中聯辦打個電話去佢屋企都嚇到標屎啦

原本冇野，依家撤回冇野都變左有野啦
都唔知俾壓力佢個d人諗緊乜…
不過唔知袁國勇仲返唔返到上大陸開會呢

算啦 佢比人影響到研究都唔好 何況大家都已經知佢心諗咩野

佢呢招先高明
大家要幫袁教授
真香港人黎

已經將個message帶到出黎
而家仲要撤回... 明嘅就明

出左街嘅野仲邊有得「撒回」
幕後黑手係咪思想lag左幾百年

香港有言論自由真係天大笑話

收吧 反正出唒網

其實我唔覺得有幾肉酸 起碼比人知道有個權威仲企硬支那係病毒起源 佢徹回左唔代表冇講過喎 相反我覺得仲有更多人去搵篇野黎睇依啲咁小既風波 一個禮拜後有人記得再算啦

佢識玩喎，撤咗咪又過鳩你政府一棟，唔尊重言論自由

要怪都唔係怪佢啦

希望佢地冇事肯定受左唔少壓力

識玩

梗係撤回啦，觀點已經表達咗，何必搵命搏繼續死撐，而家全世界都知你專家嘅觀點，亦都知係被打壓先撤回，冇得輸喎
教授咁樣發聲已經好有風骨，大家唔好屌

撤回先係好事
呢個年代專家講返自己專業既真話都要擔驚受怕

呢兩單野足已整死香港
幫手撥火

袁國勇話唔識政治

呢d擺明係高級黑啦

咩年代
做左就係做左
收唔返嫁喇

俾人恐嚇
以後香港仲有無人敢講真話

垃撚圾
做人冇風骨

我諗林鄭都因為呢篇文俾中共屌到開花

撤咪仲好過唔撤，仲大迴響。出過既文邊有得收返。

比人搞醫院大學
點都要收回
佢出聲屌柒左好多柒頭啦

諗起李文亮醫生

仲話自己唔識玩政治呢啲咪政治
都刊登左出嚟製造左個迴響撤回仲有啲咩意思
袁教真心識玩

可唔可以話不意外 袁國勇不嬲都奶共唔係咩

學左柒婆

彈出彈入
勇仔：我笑你地就笑鳩完喇 收番囉嘻

大陸真係好衰
屌你老母

典型香港人
天真到一定地步，撞牆後就會懦弱。

明顯被逼害啦

香港良心話

講左就係講左
收番唔代表睇左既人會唔記得

佢撤回先證明言論自由被打壓AR
Don't blame the victim

我都爽完 你中意咪收番囉

撤回仲更加引起大家好奇心

文章表達不適當，用詞甚至有錯誤，並非原意，希望外界不要把我們捲入政治，留給我們一個空間研究

認真
身為科學家
要澄清返有咩位不適當 有咩錯誤, 原意係咩wor

鐘南山講一句真話都要前後夾返九句假話先生存到

夜晚先話收翻 同埋港共日頭話冇確診夜晚新增個案 目的一樣

大智若愚咪呢d

好撚慘

支持袁教授，起碼你有出聲

正解，識玩

應該唔只錢字, 可能係家人為自身安全受威脅

有晒證據俾美國實施人權法

true, otherwise we are blaming the victims
槍口應對住俾政治壓力袁國勇嘅人

煲大佢
中共恐嚇學者迫撤回文章

算啦，都backup晒

希望有更多人彈出彈入

識得玩

袁國勇好波

打完左邊中國病毒

打埋右無言論自由

大家唔好屌

講事實有咩問題

總之佢係支那人既眼中係黃絲就得

過鳩支那一棟 不過點都好 佢都一定比人秋後架啦

on9 攞撚哂彩 有哂風骨咁又點
比上面d人係咁整鳩你 搞到你做唔到真係幫香港疫情 咁好未
大家明咪得lo

撤回即係話：
我比人恐嚇緊呀，救我呀

大家幫下手撥火

Blame袁國勇做乜？
想佢好有風骨講句天滅中共跟住唔撈？

咁多年黎佢一直係一個想做實事做研究嘅人
佢研究嘅係流行病同微生物
唔係政府研究，唔做政府顧問，點救人，點影響政策？

cctai係時候狙擊喇

下次記者記住要問佢乜原因撤回

屌小粉紅，唔係屌袁國勇，無佢，香港食左屎啦

agger

同樣玩法

明眼人一睇就知咩事

應該係

明顯被恐嚇

串到應一應，自我滅聲，聰明

言論自由？

彈出彈入識玩

True

呢D 先識玩, 連登仔真係傻的嗎, 仲blame the victim

咪等於話俾人聽中國係政治凌駕科學

慘…

唔緊要, 已經講了事實出來
學者跪低, 反而係中共肉酸
班左膠仲快D譴責, 淨係識屌Trump

李文亮2.0 外媒文宣上線啦

老實講，而家係人都知香港人做唔得出d咩，緊係恰到你上心口啦

TAG 所羅門

應該係上面屌到開花
以佢水平去其他地方都大把發展空間
畀著我一早心灰意冷劈炮唔撈

粒子彈射左入體內
仲要爆開
2次傷害

邊有得收番

被維穩了

ON撚9 又陪連登仔送外賣

近近地台大醫學院都夠砌

要backup都backup曬
登完又撤仲衰多幾錢

留在，文中用中華民國取代台灣

不了解政治
袁國勇又講咗個答案

好肉酸

無風骨就無需要出呢篇文自討苦吃

中共之作 屌

撚狗王

袁國勇畀人話不靠譜

教授都無言論自由

香港人，報仇

支那真係好想將個病spin比人

如果因為錢，根本就唔會有呢篇文

有冇悔過書?

正解
袁國勇講到明係支那人既習慣
但正正7婆又要搵袁生做顧問去抗疫
即係你既下屬去搵個街外人落你面

中共最緊要咩野?
政治不正確

唔覺WO, 真正柒的係中共
佢講咗出來, 已經夠引起軒然大波

我唔識政治呢句代表咩野

代表衛生醫療層面無講錯

但政治層面錯

佢都幾識講

而家全世界都知
佢係比人哋政治上封嘴

同頭條新聞一樣

人地咁樣過左支那一棟仲話人肉酸
連登仔俾d政治智慧得唔得

同李文亮單野一9 樣! 一定要煲大佢

臨瞓前記得bookmark個post
聽日再跟進

唔係又比五毛夜晚洗走個post

講到咁撚白都無關政治 聰明人係識玩啲

管軼話會好大鍋嘅時候，呢條友就叫人唔好擔心，依嫁屌完中共之後就收回言論，做學者做到咁冇承擔

如果冇悔過書撤回都不接受

袁國勇想阻止WWIII 都阻止唔到了，支那係都要搵條死路行

好灰，真相不能說，事實不能陳，言論自由係邊度呀

其實佢好難做
算啦
講事實唔啱聽

On9
邊有得唔縮
以佢個社會地位肯講真話已經仁至義盡
喱啲真話講完一次出嚟 大家知咩事咪夠
反正講完 媒體都會不停流傳 轉述
除非佢比中共命令改口 推反自己講過嘅嘢姐

唔出其

疑似講真話然後文章被刪除
account消失, 兩個作者都係

文章內容講武漢肺炎可能來自武漢實驗室
刪除原因可能係fake news又或者researchgate維穩

袁国勇、何佰良这种人，都是汉奸黄屍，大家不要相信他们的言论，全部带有叛国思想！
#消滅黃屍#

【袁國勇龍振邦撤回《明報》刊登文章】

港大微生物學系講座教授袁國勇及同系名譽助理教授龍振邦，星期三在《明報》以《大流行緣起武漢 十七年教訓盡忘》為題撰文，指出中國人陋習劣根是病毒之源。《明報》報道，兩人撤回文章，並對引起任何誤會表示歉意。

龍振邦和袁國勇表示，他們是科學家，終身追求科學真理，不了解政治，從來無意捲入政治，文章表達不適當，用詞甚至有錯誤，並非原意，希望外界不要將他們捲入政治，留給他們一個空間研究。他們又指，文章與政治無關，旨在提出尊重真相、移風易俗。

點解係鬧袁國勇？ 你覺得真係因為用錯詞不了解政治而撒回？

得番何柏良係正常

push

一齊將篇文傳出世界

國家機器又開動去抹黑袁國勇了
睇下上面幾多5毛

香港已經無言論自由喇
會好影響美國投資架

又係咁！言論自由？咩黎？

原本係醫學問題
一撤回即變一國兩制問題

推呢篇

無骨氣

要怪怪中共。
唔好好似醫護罷工咁，唔怪777怪醫護。

篇文都出咗啦 講既野非常之清楚
係受到上面既壓力先撤回篇文章姐

大家知咩事啦 唔好屌佢
趁機宣揚港共惡行好過

Pin this ok?

等香港啲離地專家了解偉大蝗国，然後移民

太遲啦

唔排除係特登既，咁仲多關注，兩日版面

//龍振邦及袁國勇稱自己是科學家，終身追求科學真理，不了解政治//
諗起HBO套切爾諾貝爾

明嫁喇 彈出彈入先係至高境界

龍振邦和袁國勇表示，他們是科學家，終身追求科學真理，不了解政治，從來無意捲入政治，文章表達不適當，用詞甚至有錯誤，並非原意，希望外界不要將他們捲入政治，留給他們一個空間研究。他們又指，文章與政治無關，旨在提出尊重真相、移風易俗。

撤回唔代表啲佢衰喎

真
擺明被恐嚇威逼

而家唔係叫佢講天滅中共
講「疫情源自中國」基本科學事實陳述 不帶任何政治、不帶任何個人意見，咁都唔夠膽企硬要撤回？
以後科學家邊夠膽講真話
以後科學家講完嘢仲信唔信好？會唔會信完佢要打支針 打完先話要撤回？

今次真係要 #手動轉

撚狗

袁國勇撒回
對香港人先係好事

睇下香港連言論自由都無
又比彈藥美國佬

之前佢話過比人警告過唔好講咁多野
大家知咩事

講真話都唔得

你一縮，支共就更加囂張
批鬥陸續有黎
寫定十篇悔過書+含撚文就差唔多

第一日識老共？老共殺人時，連登仔連精蟲都未係。

聽講撤回左,大家唔好周圍傳閱啦

民革了

咪係囉
佢出得預咗比中國屌
但都照出 之後先收番
大家明就明啦

肯定背後比黨恐嚇

根本而家沖擊仲大

袁國勇醒呀
佢主動要求撤文
即係大大聲同人講我現正受中共威脅
只少保到命
佢企硬唔撤, 分分鐘第二日就會抗疫失敗, 自責跳海自殺

其實今時今日，你估真係唔驚被消失，袁國勇唔擔心自己，都擔心家人啦

Agger 佢開頭出呢篇野本身都shocking

佢地會唔會追擊呀拿

逼害牙勇

其實係
又可以俾外國睇到
香港無言論自由
要推上twitter

佢咁樣撤回同強調唔關政治事先最保到佢自己，佢呢d先叫政治手段

中國人唔屌得

Freedom of speech is a joke

講完之後 撤回

以後cut曬funding全team乞食
深黃手足都話會企硬，純粹一個學者被恐嚇會縮係正常

Ys

應該被恐嚇希望何醫生都要企硬

咁樣縮先突顯一國兩制幾咁荒謬

港共

啱㗎喇 係咁樣玩

事實一定要講出嚟 然後講sorry

支持袁先生

Let's just wait for SARS 3.0

預撚咗la

識玩
不嬲都係要咁玩

個意思係咪話香港冇言論自由 明明係講事實都唔得？

無錯，要俾外國知呢單野
講真袁教授德高望重
等外國醫學圈子知香港corrupt成點

佢2邊都得罪晒

連登仔係咪ON9? 走去屌袁國勇? 佢先係最醒個個，收回有咩大不了? 最緊要袁國勇篇文章既客觀作用係咩，有咩效果

推下呢個

徹回先多人留意

唔好blame the victim
袁生如果係奶就唔會有呢篇野
要將呢單野變港版李文亮

#手動轉

睇怕袁生遲吓都拿拿聲在外國買定樓快d走

Blame the fucking victims!

識玩出完就收返，殺完人say sorry

就算撤回，教授已經話左俾全世界知事實永遠都係四個字

武漢肺炎
中國肺炎

睇緊

如果香港有廿三條，袁國勇教授就會被軍政府起訴造謠生事。

走就是最有影嚮力嘅方法
佢已經上咗神枱 放個屁都響過你

一心為錢就唔會出篇咁嘅野，收一堆恐嚇威脅睇你頂唔頂到，鍵盤戰士食花生講就清高又兇狠

係咪咁7呀政府 擺到明係政治操控啦
篇文全港都睇晒 on99

佢唔講都講咗 damage is done
比中共威迫情況下請問點樣唔跪 隨時幫佢中肺炎都仲得

要徹回
即係講咗真話啦
信得過

如果你係袁國勇，俾國家機器恐嚇，你切唔切？

佢要講嘅嘢已經講好清楚，就算撤回，篇文都流傳出去，俾個下台階佢保平安

李文亮 = 1.0
日本醫生 = 李文亮2.0
袁國勇 = 李文亮3.0

袁國勇都就快退休，怕乜

寫出來已經明哂，看得淸楚，在支那威脅下撒回，看出袁是非常勇敢，亦可令世人知支共對學者的打壓，不過要忘記和原諒支共。

都叫講過野，明顯受壓

被撤回之原文：

【明報文章】己亥冬，疫發武漢。庚子春，湖北大疫，國內疫者八萬餘，死者三千。民不出戶月餘始遏，惟疫未止已外傳。三月，全球大疫，世衛後知，未及宣布大流行。諸國欠措施缺儲備，迅大疫。星、港、澳及台（原文為中華民國）皆免於大疫，惟零星海外輸入之症及小群組不絕，尚未失守。

此疫由病毒所致，因其形如冠，故名曰冠狀病毒。世衛由2015年開始避免用人名、地名、動物、食物、文化、職業等為疾病命名。故是次以「年份」為此病冠名以資識別，稱此病為冠狀病毒感染-19（COVID-19）。國際病毒分類委員會（International Committee on Taxonomy of Viruses, ICTV）以病毒基因排序為命名標準，每段基因逐一細心分析，其他因素不作考慮。蓋因此冠狀病毒基因排序「未夠新」，屬沙士冠狀病毒的姐妹，故稱之為沙士冠狀病毒2.0（SARS-CoV-2）。民間及國際媒體則稱之為武漢冠狀病毒或武漢肺炎，直接簡單，亦無不可。

社會上就此疫之命名爭議甚多，事實上疾病之名由世衛起，病毒之名由ICTV起，而俗名則是約定俗成，清楚明白便可。科學研討或學術交流，必須用官方名字COVID-19稱此病或SARS-CoV-2稱呼病毒。市民日常溝通及媒體用語，則可以武漢冠狀病毒或武漢肺炎稱之，通俗易明，方便溝通。
庚子大疫 始於武漢

約75%之新發傳染病源於野生動物，而數隻能感染哺乳類動物的冠狀病毒，其元祖病毒（ancestral virus）則源於蝙蝠或雀鳥。兩者皆能從數千公里外飛抵發現病毒之處，故病毒之命名系統亦會以發現處名之記之。欲查病毒之源，準確客觀之法乃從動物宿主身上分離出病毒。可惜華南海鮮批發市場早被清場，研究人員抵達蒐證取樣本之時，場內之活野味早已不知所終，病毒之天然宿主（natural host）及中間宿主（intermediate host）身分成疑。據當地人員述，華南海鮮批發市場內之野生動物從中國各地、東南亞各國及非洲（走私出口）運抵此處集散，武漢冠狀病毒之元祖病毒源於何地則無從稽考。

以基因排序之法尋源，查得一隻蝙蝠冠狀病毒株（RaTG13）與武漢冠狀病毒極為相近，其排序高達96%近似，故相信此病毒株為武漢冠狀病毒之始祖。此病毒株於雲南的中華菊頭蝠（Rhinolophus sinicus）身上分離得之，故相信蝙蝠乃武漢冠狀病毒之天然宿主。流行病學研究明確顯示華南海鮮批發市場為初期擴散點（amplification epicenter），病毒很大機會在場內由天然宿主交叉感染中間宿主，再於中間宿主體內出現適應人體之突變，繼而出現人傳人之感染。

中間宿主身分未明，但基因排序顯示武漢冠狀病毒S蛋白受體（Spike Receptor-binding domain）與穿山甲冠狀病毒株近似度高達90%。雖然未能確定穿山甲為中間宿主，但此穿山甲冠狀病毒株極可能捐出S蛋白受體基因（甚至全段S蛋白基因）給蝙蝠冠狀病毒株，透過基因洗牌重組成為新的冠狀病毒。

野味市場 萬毒之源

零三沙士，疫發河源，廣東大疫，傳香港。沙士冠狀病毒於果子狸身上尋得，其後中國明確禁絕野生動物交易。十七年矣，惟野味市場禁而不絕，而且愈趨猖狂。中國人完全忘記沙士教訓，讓活野味市場立足於先進城市之中心，明目張膽售之烹之吃之，令人側目。活野味市場內動物排泄物多含大量細菌病毒，環境擠迫、衛生惡劣、野生動物物種交雜，病毒易出現洗牌及基因突變，故須禁之。

改革街市為防疫重點，中國政府及港府必須迅速改善環境、加強通風、滅蟲滅鼠。在完全淘汰活禽市場前，必須妥善處理禽畜糞便，減少病毒洗牌機會。

網傳病毒源自美國之說，毫無實證，自欺欺人，勿再亂傳，以免貽笑大方。臨大疫而不亂，首重資訊透明，冷靜理性分析，勿人云亦云，以訛傳訛。沙士後沒有雷厲風行關閉所有野味市場乃大錯，欲戰勝疫症，必須面對真相，勿再一錯再錯，諉過於人。武漢新冠狀病毒乃中國人劣質文化之產物，濫捕濫食野生動物、不人道對待動物、不尊重生命，為滿足各種欲望而繼續食野味，中國人陋習劣根才是病毒之源。如此態度，十多年後，沙士3.0定必出現。

作者龍振邦是香港大學李嘉誠醫學院微生物學系名譽助理教授，袁國勇是香港大學李嘉誠醫學院霍英東基金（傳染病學）教授

骨氣嘅嘢唔係個個可以當飯食

back up了

推上twitter推去外國啦
仲得閒blame the victim
呢單大野黎
袁教授係外國醫學圈子都識得架

快啲煲大佢好過
#freedomofspeech

shut up and take the money

煲大佢 唔係blame the victim

佢係好理智嘅人
唔會為自己犧牲成個部門

係咪收到電話

連登十個九個條毛都未出齊，非黑即白，唔撚識用腦
收回先最好，特別出自袁國勇依d 科學膠

不割
you are my hero

推呢個tweet啦，大記者來

點解會有人覺得肉酸仲blame袁國勇

肉鳩酸

講真話都要撤回，佢有咩能力影響政策

錯手負左

一定係支那共產黨恐嚇人

政府原本Draft 緊犒: 「對有關言論深表遺憾」

袁國勇知趣

直頭助攻，比起就咁出效果更加好

直頭要讚袁國勇啦
本身篇文都係講D阿媽係女人既野, 支那人係世界毒瘤大家都知
佢出聲暗示被恐嚇, 即刻變學術自由問題
上左另一個層面, 等睇QS排名

又有得Twitter

咪係，唔撐佢都唔係掉傳頭怪佢啦

好快
冇可疑

真心覺得收返仲撚串

佢咁樣收回既威力
係真核彈級
一個幫香港防疫既人講疫情既事實
最後要因政治理由而撤回

咁佢篇文無講錯
中國人藍絲：又係CIA指使

諗起英領Simon

做科學就可以完全唔理政治咩，愛因斯坦當年都反對納粹。追求真理，倫理/政治層面就冇真理? 依嫁中共隱瞞疫情，同間接謀殺有咩分別? 道德判斷一樣可以有真假值。呢條友真係一點承擔都冇

下? 唔岩聽呀? 收番咯

咩damage is done丫
Truth is told就真

China is virus confirmed

換個角度睇, 袁國勇都係用另一個方法抗爭緊

佢講真話喎，名譽破產??

高招
鬼馬喇教授

推

無骨氣，但對佢地施加壓力既都係仆街，俾我就黎撚d人死，自己去走外國做研究算

收反都繼續追殺你，共產黨下生活咩都上綱上線。彈出彈入唔係求真的科學精神。

袁教授,龍教授,如果你哋睇到,你哋受咗咩壓力?點解唔企硬?

保持減幅直到表現良好

袁國勇係連登變過街老鼠
連登仔真係冇得救

支共真係好撚蠢

走嚟咗人打壓人叫武漢肺炎
作故仔話源自美國
結果激起民憤更鞏固「武漢肺炎」

用錢比壓力袁國勇撤回文章
結果有更鞏固「小農DNA食野生動物」

財洪氣大無文化就係呢d
難怪國家有錢都贏唔到尊重

最緊要篇文make noise嘛

所以目的已經做到
撤回又好乜都好唔重要

笑佢唔理政治嘅人

可否花少少時間
了解下佢人生歷程先屌佢

佢唔理政治？
佢唔識政治？

佢已經係一套完全敵對嘅政治規則入面爬到上呢個位
佢話自己唔識政治已經係玩緊政治啦....

只不過佢玩政治唔係抗共
而係爭取話語權同資源做研究
仲要自己本身好努力真係做好多研究而且有成果
成世人咁努力都係為咗助香港人抗傳染病

你睇下佢對港大感情
佢對香港感情
佢無良知，以佢能力去撚咗頂級大學，又或者返咗大陸十世啦仲留係香港

有D 擔心佢未來嘅人身安全

存檔

你自己睇清楚先

咁都縮

搞錯呀，袁國勇，你寫文章亂咁嚟架？
如果你唔係根據事實作出評論嘅
你咁樣點做學者呀？
咩話？你講嘅係事實？
但係唔想捲入政治？
豈有此理
連言論自由俾人剝削咗都唔知

渣ga

睇左頭一頁

呢個真係識玩

外推twitter
支推李文亮 不能不明白

醫護罷工，又屌人罷唔落去，我都好遺憾咁收場，但你真係企係果個立場就知每個決定都唔容易，呢啲人叫佢付出少少咪又係不了。
總而言之，Don’t blame the victims. 尊重手足嘅決定

不要怪他，他是特登給我們知道支共怎樣打壓學者

唔怪佢
做到咩位都要驚共產黨
好慘

推你 一定比人搞先要撤回

仆街支那狗

如果人地只想注重科學避開政治，佢收返言論連衛兵都要屌的話，根本就同小粉紅無分別。今日香港暫時守得住，好大程度都係靠佢比專業意見

Fced你個腦裝屎

既然可以撤就講P4實驗室啦

不嬲都係
年頭信連登將mpf,轉去美股輸到仆街la

你估支那同柒婆唔會俾壓力佢呀?
有得佢揀咩?

吹哨者下場係點，你估講真相咁容易

大佬啊 個個係度屌袁國勇做乜
一睇就知被迫收返啦

大家要好似中國班反賊，手動轉啦

講完真話，再透露因為受壓所以收回，根本係撚狗咁撚

自己講完「如此態度，十多年後，沙士（SARS）3.0定必出現。」
講到中國人唔面對真相

佢撤回篇文，咪又係唔敢堅持真相

講左收唔返架啦

都講哂迴響哂
仲加句無意捲入政治大家知咩事
識玩

真

「外界不要把我們捲入政治，留給我們一個空間研究」

其實已經講得好白
外界=支共、中聯辦、港共
捲入政治=政治壓力
留給我們一個空間研究= 利用削減經費、剝削研究空間逼佢地撤回文章

好快會被病毒殺死

正視聽：唔好討論袁國勇係藍定黃
佢只係有碗話碗 對事唔對人
撒回文章係7婆為政冶正確而打壓

呢樣亦都係中國傳統 講唔贏就發茅

咁仲突顯佢講緊真話

呢招幾絕

其實可能佢出個陣都已經預左要撒回

教授識玩
原本都未必好多人知有呢篇嘢
依家搞一搞變頭條

出篇文＝1st 報導

撤回＝2nd 報導

搞掂，最驚你唔報
教授心諗搞掂

好值得尊重wor
咁大個人 你估佢唔知會得罪人同有後果
佢都重夠膽登報
真心尊重

有名氣又點？
好似陳雲咁網上吹水？
你唔做政府顧問你點影響衛生政策？

你講得以佢實力，佢肯有骨氣随時可以走
去邊佢都一定係學者教授

跪低都要留係香港做政府顧問
為邊個

睇下奴寵物去左邊就係最佳例證

死開啦 傻鳩

高招

做人要學識轉灣嫁連登仔

其實連登仔係咪真係咁撚戇鳩咁唔理解能力不如成件事用少少逆向思維諗嘢
人哋原本出呢篇文嘅「用意」係表達食野味導致武漢肺炎爆發，但就比班小粉紅曲解成為係政治文章
就導致喺微博度引起左好大回響

屌袁國勇個啲中學畢業未？

咁都唔屌得，封關又冇盡力，屌完中共又收回，依嫁屌佢作為一個學者毫無承擔，又冇話要幫中共推卸責任。

0.3

隔多日受訪 = 3rd 報導

係人都知咩事啦
點會無人信

教授識玩

仲可以唔洗同班人爭論
真話就講完左
已經撤回左 無野講 無野回應

有冇人放左上twitter
一定要煲大佢！

反正我哋大家都睇晒編文

其實咁樣反而更多人睇佢篇文

係啦，中國人都識轉彎，你估中國人唔知咩事，共產黨要屈美國，咪跟住屈美國
袁教授寫篇文托柒

呢招先高
佢如果真係唔夠薑就唔會出文
中央叫佢撤咪順下佢意，反正已經出左街

跟住歐美再 circulate

佢啲學生同事成個department唔洗funding咩

希望外界不要把他們捲入政治，留給他們一個空間研究。

擺明講受政治壓力，研究受威脅。

copy定篇文
貼盡連儂牆啦
其實篇文寫得好好 有理有節

政治手段一向係咁 ，唔會100％明刀明槍
你第一次睇政治?

Trump不停讚習維尼係best friend
咁Trump係咪又唔敢堅持?

唔駛太認真
連登有
50%係收左錢嘅五毛分化撚
30%係haters同鍵戰
得番兩成正常人
係咁上下

為保名節當初做乜要講呢？依家好撚肉酸呀院士

學財新網啲衰野
爆料再del post

袁國勇:我係要鬧鳩你支那呀，吹咩
乜踩親你條尾咩？而家個撚個睇曬，目的達到，我收返囉

暗黑兵法

其實最識玩政治就係佢，欣賞

撒回好丫
出完文再撒回
再出文再撒回

都撒咗啦你咬我食呀～～

傻嘅 佢係真係有料唔係陳雲
全香港人無論建制派定泛民主派本土派 都對佢嘅意見係冇疑問當佢係權威
佢講完啲嘢如果政府唔跟 政府會有政治壓力
佢嘅影響力唔在於喺唔喺政府裏面
如果佢講嘅嘢 政府唔聽會有好大嘅民意反彈

忠言逆耳
注定沙士3.0

推咗未啊

唔緊要，CCTVB已經報咗出嚟

同意，話比世界知香港發生緊咩事

中共港共都唔比人講真話

好快拉上山西掘煤

佢係咪真香港人都唔肯定
之前有時都兩頭蛇幫下政府講嘢
但今次高招就一定架啦

民間及國際媒體則稱之為武漢冠狀病毒或武漢肺炎，直接簡單，亦無不可。

網傳病毒源自美國之說，毫無實證，自欺欺人，勿再亂傳，以免貽笑大方。臨大疫而不亂，首重資訊透明，冷靜理性分析，勿人云亦云，以訛傳訛。沙士後沒有雷厲風行關閉所有野味市場乃大錯，欲戰勝疫症，必須面對真相，勿再一錯再錯，諉過於人。武漢新冠狀病毒乃中國人劣質文化之產物，濫捕濫食野生動物、不人道對待動物、不尊重生命，為滿足各種欲望而繼續食野味，中國人陋習劣根才是病毒之源。如此態度，十多年後，沙士3.0定必出現。

篇鴻文觀點理據都屌得好清楚
然後加多句收回唔掂政治真係畫龍點睛

果啲話佢係科學膠嘅人 有無諗過
做得醫學教授又入得專家團隊咁聰明嘅人
又成日公開講嘢 真係會理解唔到政治?

唯一陰謀論可能係要嚟spin走P4實驗室

袁教授真係好高招
即係內容係真
係有班玻璃心接受唔到事實
咁收番囉 sor9y

仲要再三強調與政治無關
撚狗咁撚

專登

Let's tweet

彈出彈入
識玩

推啊

比人威脅全家你縮唔縮？已經講出嚟已經係好事，唔應該怪佢！

「我經常覺得，其中一個令我們暫時不及西方那麼成功的原因，是西方人對真理的重視和執著。西方人不會只有短暫記憶，他們的科學精神比我們強得多。
「因此，若香港要有出路，只有一個方法：就是必須重視事實，說話必須真誠。只有在真實裡作決定，我們才會更加安全，發展機會才更大。相反，若我們距離真實越來越遠，問題也只會越積越多。而這二十年來，社會確實是遠離了事實，所以我們應走近真實，因為越近越安全，越遠越危險。」
內容：《鏗鏘說：袁國勇 - 穹蒼看星》

咁重視事實嘅人會跪底話自己講錯野，袁國勇親身示範事實點樣被政治扭曲

同當日個日本專家一模一樣

小學雞睇多D就會明點玩
撤回文章都係政治手段

趁明報未delete快啲copy 先

真係辛苦佢地
仲有成班兒燈仔真係

佢自稱唔想涉入政治喎，之前封關嘅表現差到咁，你覺得佢真係咁有城府同招數咩? 中共自己拎黎柒，唔覺得要吹奏佢。

呢單野一定要幫袁教授發大黎搞，相信佢真正意思係向手足求救，大家識做啦

用字咁樣擺明怒屌
屌完可以收返當冇事

講左已經係大成功
小人鬥巨人
係要有d智慧

好快有錢學森出現

講得好好

樓主pin this pls

文已出
無問題

希望你記住你講既野，唔好屌香港任何人妥協，都係政治手段黎

一個科學家撤回自己講既真話，原來係玩政治
以後唔好諗住學者有風骨，佢地都係玩政治啫

佢唔係以自己錯左為由
而係話係唔識政治而收返
好難明分別咩

跪左 哈哈

己亥冬，疫發武漢。庚子春，湖北大疫，國內疫者八萬餘，死者三千。民不出戶月餘始遏，惟疫未止已外傳。三月，全球大疫，世衛後知，未及宣布大流行。諸國欠措施缺儲備，迅大疫。星、港、澳及台（原文為中華民國）皆免於大疫，惟零星海外輸入之症及小群組不絕，尚未失守。

此疫由病毒所致，因其形如冠，故名曰冠狀病毒。世衛由2015年開始避免用人名、地名、動物、食物、文化、職業等為疾病命名。故是次以「年份」為此病冠名以資識別，稱此病為冠狀病毒感染-19（COVID-19）。國際病毒分類委員會（International Committee on Taxonomy of Viruses, ICTV）以病毒基因排序為命名標準，每段基因逐一細心分析，其他因素不作考慮。蓋因此冠狀病毒基因排序「未夠新」，屬沙士冠狀病毒的姐妹，故稱之為沙士冠狀病毒2.0（SARS-CoV-2）。民間及國際媒體則稱之為武漢冠狀病毒或武漢肺炎，直接簡單，亦無不可。

社會上就此疫之命名爭議甚多，事實上疾病之名由世衛起，病毒之名由ICTV起，而俗名則是約定俗成，清楚明白便可。科學研討或學術交流，必須用官方名字COVID-19稱此病或SARS-CoV-2稱呼病毒。市民日常溝通及媒體用語，則可以武漢冠狀病毒或武漢肺炎稱之，通俗易明，方便溝通。

庚子大疫 始於武漢
約75%之新發傳染病源於野生動物，而數隻能感染哺乳類動物的冠狀病毒，其元祖病毒（ancestral virus）則源於蝙蝠或雀鳥。兩者皆能從數千公里外飛抵發現病毒之處，故病毒之命名系統亦會以發現處名之記之。欲查病毒之源，準確客觀之法乃從動物宿主身上分離出病毒。可惜華南海鮮批發市場早被清場，研究人員抵達蒐證取樣本之時，場內之活野味早已不知所終，病毒之天然宿主（natural host）及中間宿主（intermediate host）身分成疑。據當地人員述，華南海鮮批發市場內之野生動物從中國各地、東南亞各國及非洲（走私出口）運抵此處集散，武漢冠狀病毒之元祖病毒源於何地則無從稽考。

以基因排序之法尋源，查得一隻蝙蝠冠狀病毒株（RaTG13）與武漢冠狀病毒極為相近，其排序高達96%近似，故相信此病毒株為武漢冠狀病毒之始祖。此病毒株於雲南的中華菊頭蝠（Rhinolophus sinicus）身上分離得之，故相信蝙蝠乃武漢冠狀病毒之天然宿主。流行病學研究明確顯示華南海鮮批發市場為初期擴散點（amplification epicenter），病毒很大機會在場內由天然宿主交叉感染中間宿主，再於中間宿主體內出現適應人體之突變，繼而出現人傳人之感染。

中間宿主身分未明，但基因排序顯示武漢冠狀病毒S蛋白受體（Spike Receptor-binding domain）與穿山甲冠狀病毒株近似度高達90%。雖然未能確定穿山甲為中間宿主，但此穿山甲冠狀病毒株極可能捐出S蛋白受體基因（甚至全段S蛋白基因）給蝙蝠冠狀病毒株，透過基因洗牌重組成為新的冠狀病毒。

野味市場 萬毒之源
零三沙士，疫發河源，廣東大疫，傳香港。沙士冠狀病毒於果子狸身上尋得，其後中國明確禁絕野生動物交易。十七年矣，惟野味市場禁而不絕，而且愈趨猖狂。中國人完全忘記沙士教訓，讓活野味市場立足於先進城市之中心，明目張膽售之烹之吃之，令人側目。活野味市場內動物排泄物多含大量細菌病毒，環境擠迫、衛生惡劣、野生動物物種交雜，病毒易出現洗牌及基因突變，故須禁之。

改革街市為防疫重點，中國政府及港府必須迅速改善環境、加強通風、滅蟲滅鼠。在完全淘汰活禽市場前，必須妥善處理禽畜糞便，減少病毒洗牌機會。

網傳病毒源自美國之說，毫無實證，自欺欺人，勿再亂傳，以免貽笑大方。臨大疫而不亂，首重資訊透明，冷靜理性分析，勿人云亦云，以訛傳訛。沙士後沒有雷厲風行關閉所有野味市場乃大錯，欲戰勝疫症，必須面對真相，勿再一錯再錯，諉過於人。武漢新冠狀病毒乃中國人劣質文化之產物，濫捕濫食野生動物、不人道對待動物、不尊重生命，為滿足各種欲望而繼續食野味，中國人陋習劣根才是病毒之源。如此態度，十多年後，沙士3.0定必出現。

作者龍振邦是香港大學李嘉誠醫學院微生物學系名譽助理教授，袁國勇是香港大學李嘉誠醫學院霍英東基金（傳染病學）教授

上面啲blame the victim嘅留言係做乜鳩
係人都知袁國勇實係俾人威脅先撤回啦

多謝袁手足

此事冇可疑

撤回前嘅嘢最真

辛苦哂佢地

講個笑話你聽：香港有言論自由

都係一貫兒登仔思維-唔夠黃/唔夠浪漫主意

Streisand effect
越禁越多人知
兩位盡左力喇

最後篇文得到關注
呢個先係出文嘅唯一目的
目的做到左

因為佢唔係 victim，之前封關又做得差，依嫁屌完中共又淆低收回，做人毫無承擔。

兒登仔自己匿係鍵盤後面叫人浪漫主義

如果袁國勇再黎得個記者會公開屌柒柒婆話言論受到政治打壓劈炮唔撈我就真係敬佢做我偶像

講真其實篇文style 係有d 怪雞，又咩庚子呀第一段又chok 到文言文咁，感覺上係一個斯文書生忍左好耐睇唔過眼要屌出黎咁，好似唔講粗口既人第一次講粗口咁

原本冇關 撤回就=同政治有關

封關係佢唔封咩

其實仲好 反證冇言論自由

一個大學教授你覺得佢有權封關
最多咪又係建議政府封關

你養?

pin this

你都傻傻地，企係道德高地9up幾句就最易。袁國勇係香港數一數二既社會賢達，肯企係香港人呢面，我地更加要支持佢啦，而唔係批鬥佢。淨係識批鬥，同支那小粉紅有咩分別

你點知佢背後收到咩恐嚇, 人地寫d咩要徹回唔通要問過你? 人地愛香港, 想係香港盡力幫手, 無耐出左篇文有無數咁多人叫佢收聲, 威脅話跟你D學生唔會有好日子過, 咁你點?

其實袁國勇真係好似你地想像咁on9咩

屌完中共淆底收回？
唔好忘記佢而家喺香港 唔係外國
中共想你全家消失有幾難

之前封關又做得差

wtf？呢樣關777事，最多俾到盡都係屌食衛局同張竹君

關袁教授乜事阿大佬？

身為公眾人物講真相
被迫害都要俾你屌

留意返，佢原文係寫中華民國而唔係台灣

龍振邦及袁國勇在記者會跪低公開九十度向支那人和中共道歉就有可能既

對於正常人黎講，佢講既野係冇新意，阿媽係女人
對於藍絲黎講，佢撤回左佢講既野，即係認錯

又一大堆blame the victim嘅留言

「包括梁卓偉、福田敬二、袁國勇及許樹昌。顧問團可以直接將最新情況向特首作出匯報，及將建議直接向特首反映。」

林鄭聽話就好啦

袁國勇醒過呢到7成連登仔

收番重玩野wor

推呢個

最怕貨比貨

今時今日做學者，大家都期望係戴sir 咁，袁國勇咁樣施施縮縮已經跟唔上大眾期望

迫佢撤回咪仲核突
係人一睇就知係事實啦

cls回覆

D人係咁架啦
係屋企打2隻字笑下人，做事後孔明就最叻。

又俾中共逼害

袁國勇遲早消失

講真佢兩個今時今日咁既地位, 同你開火搏到恆有咩所謂, 但佢兩個後面既學生點, 港大醫學院d經費點, 佢地d屋企人點, 威脅你身邊既人係中共慣技

勇勇

中共迫害

真慘 講事實都唔得

一句cut經費已經可以將佢玩死

可能上面巴打覺得咁樣叫做「封關做得差」掛
不過又睇唔到佢批評話遲封關

你知唔知學術界最種要係academic integrity？
佢而家咁做亦唔見得之後可以點樣喺呢一行立足
往後佢出任何論文、講任何嘢都好，啲人都會諗佢係咪會有政治審查

終身追求科學真理，不了解政治，也從來無意捲入政治

潛台詞：我講嘅係仍然事實，係背後有政治搵上門搞我

唔好blame the victim啦
blame支那狗

戴耀廷有冇收返法治已死論呀，高下立見啦彈出彈入

驚閪咩 洗鬼撤回
第一香港法例講明有言論自由 一係你取消左佢啦
第二 有冇話撚錯你呀 當年沙士已經害鳩香港一次 今次仲累撚埋全世界 呢加仲有乜資格喺度講咁多嘢
第三 唔撤回咁又點呀 唔通柒婆班官自己搞撚得掂咩呢單嘢

教授好波，彈弓手曲線批判幕後黑手，識得玩就喺要咁玩

撤回咪仲大宣傳效果

咁佢有冇盡全力去封關? 有冇同罷工醫護同行? 冇，企喺道德高地叫人體諒。管佚話會好大穫嘅時候，佢又講過啲咩? 之前仲一直話大陸冇暪報，又話香港防疫一直走前三步。種種行為就指向佢冇承擔。

全文
有冇人幫手翻譯

大流行緣起武漢 十七年教訓盡忘

企得越高, 包伏越大, 諗野深入d啦

唔好理班鬧袁國勇既人
屌你老母, 佢根本係俾仆街港共政府打壓啦

佢係咩中國國家衛生健康委員會高級專家組成員
冇左呢個身份就可能好難拎到一手料
唔可以怪佢

屌，錯手post 左出黎

一定有好大壓力

講到所有野都係777搞出嚟既咁
依家香港既問題係在於制度
今日就算唔係777做首長，係888都好
都只會做返呢啲野出嚟，因為特首都只不過係反映中共意志
學上面巴打話，一句cut經費已經玩撚完
所有野係個制度有問題同容許呢個制度繼續玩落去既我地搞出嚟

唔該你地唔好再逃避現實

喺唔喺依一行立足都唔係你話事
咁樣以政治原因撤回言論
正常人都知係受中共壓迫
係得依度啲兒登仔仲屌人跪

推依個

一個回覆覆三次就變正確啦咩, 依家佢係被人噤聲呀, 乜撚野spin去無承擔呀, 你唔屌中共屌教授?

如此明目張膽地呼應特朗普，裡應外合

其實篇文真係寫得好好
同埋沙士3.0一定出現 以中共既性格 係必然事實
太唔啱聽了

千奇唔好做流動連儂牆
唔好喺巴士、黨鐵、公廁周圍跌低篇文啦
撒回即係篇文講錯啦

不再有言論自由的香港

乜撚嘢全力封關大學教授點樣盡全力最多都係強烈建議政府封關咋嘛戇鳩仔
唔通以血肉之軀頂住關門就會盡全力封關
依家佢出個篇文引起左咁大迴響

佢平時已經算敢言實係俾人威脅cut資助
唉 香港良心都咁

攞個佔中坐過監
一早俾藍屍中共blacklist嘅律師教授
同
而家香港最多人聽佢支笛嘅學術教授
比
你都幾on9

情況唔同呀法治一早已經死撚咗
佢出完呢篇文連登仔仲要屌佢而家先醒覺

唔覺得，我覺得佢撤回唔係為個人，但唔值得
可能佢覺得佢係研究可以救更多人，而政府永遠覺得面子大過人民性命，所以佢俾人「曉以大義」，如果佢想繼續做就收聲，但係咁唔值得

盡全力去封關
佢咩身份呀中共政苦會聽佢講
佢一直屌政苦遲全面封關你又唔講？

發覺你都幾on9

登左收返，都係登左

無言論自由就所有自由都無, 言論自由係一切自由之母

其實大家係咪搞錯重點?
矛頭應該繼續係
林鄭、ChineseVirus

點會係袁生?
我就點都會指責林鄭同中共

一定唔好咁做
唔好貼連儂牆
唔好印單張
唔好派通街

教授都話有問題
就一定有問題
最多我地睇清楚有咩問題

其實佢咁仲好
比人嚴重feel到政治打壓幾嚴重

//終身追求科學真理，不了解政治，也從來無意捲入政治；又稱文章表達不適當，用詞甚至有錯誤，並非原意，希望外界不要把他們捲入政治，留給他們一個空間研究。//
唔覺得係暗示 怕左你地班人咩

病毒唔係一早已經來自武漢？

係咁copy paste 依段廢話以為自己好有points
弱智程度笑死人

值唔值得都係佢個人決定, 我就絕對尊重, 只係嘆香港人幫唔到佢d咩

覺得佢係大中華膠

千奇唔好呀
最憎人share old news架啦
真係唔好

沈旭輝都狙擊港共，佢消失未? 呂秉權揭露中共派大學生間諜偷偷錄音，佢又消失未? 佢連僅剩嘅言論自由空間都唔好好利用，成日畏畏縮縮，之前又唔敢直面批評港共封關做得差，唔通佢好有承擔?

但其實都係講緊啊媽係女人的嘢

講左要保持距離

呢招高
由本身冇人睇變到而家個個搵返黎睇

袁生太天真，2020仲未明白你唔理政治，政治都會黎搞你呢個道理。

「之前又唔敢正面批評港共封關做得差」

你冇睇新聞？
佢直接屌政府遲封關

你諗清楚先啦
源頭係邊?
篇文點解要存在? 篇文又屌緊邊個?

連中共SARS同今次都隱瞞疫情都唔敢講

遠既唔講, 淨係去台灣都搶住要, 只係佢愛香港所以放唔低

神之一手

唔好怪佢
一陣因為咁得罪支共冇經費研究
下次就唔知搵邊個救㗎喇

無搞錯,等於有啲連登仔屌罷工既醫護做得唔夠
有班連登仔永遠屌啲做咗嘢既人做得唔夠
就係想屌到人咩都唔做

最清楚就係受中共威嚇, 佢有咩理點你同唔同意都好, 受中共及其民族主義棋子威嚇係事實

所以諗野真係要全面d

其實佢都係話用詞不當啫 咁其實無話內文意思有問題㗎
仲之支那人都係劣根性啦

上年因航跪都大把人用你呢番說話幫因航辯護㗎，咪睇吓而家咩結局

此計甚妙！

心水清

推到有巴打譯各種語言揚威海外

呢個好笑

喺支那人地方講真話？

係

而班人自己又喺屋企做鍵盤戰士
屌佢哋 佢哋又會話 講馬要跑得快過隻馬？
真正立道德高地+不敗之地

撤回可能令國際上有更大嘅宣傳效果
打壓者分分鐘得不償失

一係柒婆
一係中聯辦⋯⋯⋯

大佬你引喻失義, CX大搞文字獄藍絲篤灰, 點可以相提並論, 中共威脅所有人都無言論自由, 只有相信中共既言論自由, 係鐵一般既事實

講真話要撒回

罷工醫頀用前途去博封關，佢又付出咗幾多? 叫人體諒。之前一直話香港防疫走前三步， 又話大陸冇暪報，你唔提? 有point 你就駁，唔駛人身攻擊。

太遲啦

就好似1月尾果個教授咁 話武漢好危險 第一次做逃兵

佢而家直頭冇份參與而家香港抗疫戰

而家唔比袁國勇做 仲有咩人可以頂上

佢已經講到明： 佢唔熟政治，所以講咗唔應該講嘅嘢出嚟
咪即係話。佢冇考慮到政治而講咗事實。而家考慮咗政治因素而收返個言論囉
彈出彈入。吹咩

下篇岀悔過書都得

兩樣野完全唔同contexts攞嚟比
發覺同你講嚟都嘥鳩氣
咪撚再回

其實你知唔知沈旭輝咩背景？
邊個夠膽消失佢

覆緊唔同人都要問過你? 從來冇講過唔屌中共，唔好誅心

上面有d 理論都好好笑

驚cut funding 就要放棄言論自由？而家篇文係袁國勇講佢自己既專業野，如果咁都唔企硬，直情係自閹學術自由，對於大學教授黎講個研究生崖已經玩撚完，有幾多 funding 都冇用。

袁國勇係傳染病學嘅權威，佢講嘅嘢對世界幾有影響力你又知唔知？
如果佢講嘅嘢係救到好多人，但中共壓落嚟叫佢撒回，或者索性唔比佢講，咁你又覺得有冇問題？

以退為進

Still there:

我理得佢本人「仕途」係點，佢撤回文章只會令佢篇野更加 Juicy 更加吸引力。本來冇乜外媒理，但佢一收回言論可能引到外媒去報。

無辦法，佢唔咁講，23條立法就用係佢身上，文就寫左，大家睇得明就得，係事實，不過唔關佢事咁解

咁呂秉權又有後台? 以前中共連劉少奇都可以當 condom，沈旭暉呢啲卒仔又算得咩?

堂堂大學教授同個徒弟寫返篇學術文章但礙於「政治」如果要撤回呢一樣野已經係一個彈藥去打擊中共啦
如果燒埋23條就更加係一個靚嘅助攻
中共治下出一篇學術文章都可以被大陸嘅小粉紅話政治

所以佢咪講咗撤回原因囉
由始至終佢都無講過因為contents不正確而撤回，只係話無意捲入政治咋

唔同context但道理一樣
佢而家咁做會有寒蟬效應，令到成個學術界都唔敢亂講嘢
咁撚有信心覺得自己啱就應該駁我
講唔夠兩句就落閘，正廢柴

咪就係，人地教授黎又唔係政府官員
佢好似搞錯左好多野

今時今日香港做學者，咁係未夠架，要好似戴耀廷咁，擇善固執。

失望，撤完人地會用返你咩？兩頭唔到岸

之前一直話香港防疫走前三步，話大陸冇暪報，你唔提? 罷工醫護要求封關個時，佢有冇企硬，有冇堅決表態要封? 到爆發個時先話遲，真係多謝哂

佢又唔係官員，盡唔盡全力都封唔到架啦

同埋佢嘅身份關有冇承擔咩事？佢又唔係特首又唔係官員？
大把教授無出聲，你都唔會話佢無承擔啦

全國勇:彈出彈入打我呀苯

支那狗你牆裡面班傻閪會信咪得囉
牆外攪得越多越柒啦

而家佢自我閹割學術自由呀。

一d都唔肉酸！
高調出文，高調收返，
唔差在聽日見記者高調道歉！
本身係本地新聞，分分鐘上國際

有冇諗過呢篇文可以為美國打中國嘅有利證據？

樓主pls pin this

佢係咪想示範比林奠睇其實撒回係可以好快呀

睇小咗袁國勇

應該咁講，要再肉酸d，流個眼淚，跪地道歉，都冇所謂。

要外國人都知喺香港可以政治凌駕人命
香港=支那

佢唔係一個普通學者，而係政府嘅學者顧問。我係話佢種種行為顯示佢冇承擔，唔係話佢身份關承擔事。你未盡全力，就認定做唔到，咁你不如唔好去做。你一介平民冇槍冇炮，點解又想中共倒台? 罷工醫護有賭上前途嘅決心去嘗試，袁生又做咗咩?

最撚緊要係一巴打落去信武漢肺肺炎係美國傳嚟嘅藍絲度

如果林鄭上年6月9號後一日撒回就好啦

蘋果日報推出8折全年睇計劃 可以7-11現金繳費

一定被恐嚇

專家講嘢都被打壓 公平咩

未必，可能有高人教，咁會更多人知同睇

贊同！全世界都睇到香港李文亮2.0

證明左所有野都可以撤回
包括埋教授屌鳩大陸人既論文